使用大疆產品私隱風險

Security analysts reverse-engineered a Chinese-made DJI drone app and found the ability to spy on users

剛想買個電話雲台，原來清一色被中國廠商壟斷，功力暫時最強嘅大疆OM4個APP竟然存在重大私隱風險！智雲軟件上嘅無能已經領教過。Freefly 又全線斷貨......

大家會唔會因為大疆OM4性能強大又唔係好貴，而進貢自己電話IMEI, IMSI, SIM serial no.........？

（懇請購買大疆產品前，詳細睇清條link)

Wow! Old news is so exciting!

News Jul 14, 2020
今日 Sep 19, 2020
兩個月前新聞，你叫old news。

家吓啲PR係咪都咁無恥？

你唔係唔知件毒男住24個鐘上住網mon po呀？
遲2分鐘先講已經old news

BTW
* OM4 冇記錯係9月頭上市
* 完全唔接受大疆牽強解釋 (per article in the link)

用中國產品有冇私隱問題，唔係old news 咁係咩

玩開大彊drone都知佢一定會send data返強國
所以一直都係搵部spare吉既電話去玩

你用雲台既就一定要access你cam同album

睇完 佢話DJI Android Apps 可以自己繞開Google Play Store 同你更新同裝新apps

加上本身都收集一大堆可以personally identify 機主嘅資訊

如果個user 係特登名單上嘅人，DJI 就可以download 間諜軟件將目標人物嘅電話變成木馬裝置

總結：你行得正企得正有咩唔見得光呀 行得正企得正人地做乜要搞你呀。所以光明磊落嘅人可以繼續安心用

不過啲PR 算有進步，至少肯扮，今次至少用冇錯grammar 嘅英文。

申：同大疆無仇怨，只係對疑似放trojan horse嘅人極反感。Trojan horse後果可大可少（因為消費者方面嘅information asymetry）。私隱對文明人代價，遠高於洞穴野蠻人，DJI 你哋明唔明架？仲要畀人篤爆先至（聲稱）改app....

唔只，試過玩mavic landing個陣會自動影相
從始land個陣個鏡頭一定唔會對住自己

應該可以唔用app
只係少咗部份功能

做乜唔對自己？對祖國AI big data 6億公共場所CCTV 人臉識別技術冇信心咩？你唔係以為會false alarm 點錯相呀？

你唔做虧心事犯法嘢會有人上門拉你咩？

是咁的
用得DJI呢啲國企產品，電話個app又拎咁多permission
駛唔駛要有news report先知會有私隱風險呀
俾少少common sense自己衡量下啦

我日日連登屌尻777件臭貨，行得正企得正，但係會被人搞，如對方有需要，又搞到嘅話。

咁我應唔應該放心買？

咁你要自我檢討自我審查
今日冇犯紅線唔代表聽日唔犯

你知唔知點為之一個虔誠嘅教徒？
要一日三省吾身去搵下有冇過錯
錯到非要等到教會或者神親自出面勸說同制裁已經太遲，係一個唔合格嘅教徒

你好好反省完自己先去享受DJI 嘅優質服務喇

呢間IG Shop 啲名牌買唔買得過

你呢d智商唔好學人出黎抽水啦好嗎？

你唔係以為人人都好似你咁低智商呀？

真係你以為咁蠢就已經買咗喇
邊似得你做完 DJI 醒目仔仲掩耳盜鈴咁款 懶醒咁款

唔係100步笑50，係100步笑半步

你咁虔誠，不如等你香咗，先至去享受DJI 嘅優質服務啦，死人先至唔洗驚犯各安惡發。我等罪人絕唔會為咗嗒糖衣陣甜味，而成粒毒藥啪落肚。

申： 非航拍友
Parrot Anafi 係唔係有競爭力代替品？

都諗過。但唔用DJI APP，個gimbal 根本唔值HK$999（I.e. 只係三軸stabilizer）。
Active tracking, time lapse, panos ... 先至係件嘢premium pricing 之處。可惜有啲奸商，隱藏客戶私隱風險，扮大件夾抵食。

好彩今日出門口，望到篇嘢。如果買咗番黎裝埋個app，就等於放隻老鼠入米缸，玩死自己。

咁熄咗個app上網？

篇嘢講好似要強制停App。不過，防得咁辛苦，頭先講嘅premium features 又唔係咩必需(只係good to hv)，都係唔好嘞。

（一個FB 強制停止，我已經常忘記）

大陸野有spyware 唔係old news 係咩

對比DJI，Parrot只係玩具

如果只係for 拍片穩定，巴打諗唔諗go pro 8 or 9?
玩過就會知gimbal係好撚煩，尤其係駁電話，你要用電話個陣又要拆，mount住周圍行又大舊

利申已訂go pro9，廢事俾狗咬